你想光復左之後嘅香港係點?

我好想香港真係做到種族融和嘅社會
我細個就我老豆帶入場睇港隊
差唔多睇左成廿年
以前間唔中都會有例如卓卓羅倫士呢d非華人球員
細個已經覺得港隊好型有唔同膚色球員
雖然係因為華人球員實力太一般而入藉兵又唔夠勁代表佢自己原生國家

近6 7年多左好多入藉兵
果陣支足出海報串港隊心諗做乜9
果時我諗乜港隊果種多元性唔係代表香港先進咩?
成日覺得一個地方有好多唔同族裔反映左果到係一個好地方佢地先會黎
更加唔好講佢地願意代表香港比賽
所以每次睇港隊都好proud of香港人呢個identity
近幾年會見到多左本土後生仔上位(徐宏傑 陳俊樂 胡晉銘)
亦有本身外流左/混血兒嘅球員落場 (安永佳 播磨浩謙 杜國愉)
有接近土生土長嘅非華人 (麥基)
有好願意融入香港同講廣東話嘅中國人 (黃洋 p.s.呢d我唔會視佢為支)
有來自唔同地方嘅入藉兵 (非洲: 法圖斯 巴西: 辛祖 西班牙: 丹尼)
當然又有一早上左位嘅華人球員 (葉鴻輝)

見到佢地落場踢波會好俾心機就覺得好窩心
最深刻係早幾年係旺角守和到支足
完場所有球員(不論華人定非華人)都攬埋一齊慶祝
又有一場唔記得對邊隊強隊麥基最後跑到面都青曬都繼續落力防守
雖然港隊從來都唔係強隊
所以每次贏波都更加開心同珍貴
而見到港隊嘅球員同教練團都來自唔同背景唔同膚色
就覺得HongKonger as an identity更加特別更加自豪

面對支共同港共
相信未來香港只會更加被同化/支化
所以真係好想香港繼續果種種族多元
可以繼續承傳香港人呢個identity